[突發] 胡志偉：延任後成功監察政府，令中共惱羞成怒，證明民主派的成功 !

多間傳媒引消息，人大常委會將 DQ 最少 4 名民主派議員；民主派今日（9日）下午開會商討後見記者，民主派會議召集人、民主黨黨主席胡志偉表示，一旦人大常委會落實「 DQ 」任何議員，民主派議員將會義無反顧集體總辭。

胡志偉表示，自十月新立法會會期開始後，民主派議員一直依據《基本法》賦予的權力，盡力履行立法會議員職務，人大若再「DQ」議員，正顯示中共對民主派監察及制衡政府「惱羞成怒」，故集體總辭是對 DQ 最強烈抗議。

胡志偉：被 DQ 消息證明民主派成功

有記者問及民主派有否後悔接受延任，以及為何之前有其他議員被 DQ，民主派都無總辭，胡志偉強調，當時民主派延任是希望盡力在有限空間內，阻止對香港不利的法案通過，包括清算過去參與反送中運動私示威者、容許大灣區投票等等，他認為今次傳出人大再「DQ」，客觀證明民主派成功令政府及建制派惱羞成怒，過去四年各議員都是由直選產生，有責任為選民發聲、完成立法會工作，今次面對政府全方位打壓，連議員在立法會內抵抗惡法都不容許，才是問題核心。

涂謹申則回應指，今次是北京選擇殺死一國兩制，不再容許任何空間，「你應該上北京問，點解佢喺呢個時間選擇唔實施一國兩制」。

被問及會否認為延任是「局」，胡志偉強調從另一角度審視，民主派延任的根本原因是政府打算引入惡法，但目前連議員積極發言、嚴肅面對政府議案也不容許，將令立法會變成「無聲狀態」，重申責任在特區政府及中央政府。

多間官媒、建制派、官員質疑民主派延任資格

到北京出席人大常委會會議的人大常委譚耀宗今早稱，民主派議員多次要求點人數導致流會，或不符合《基本法》104 條，更提及有民調顯示市民認為有關議員不應留任。胡志偉回應指，點算法定人數是《基本法》容許，立法會議員也有責任出席會議，形容把不出席會議導致流會的責任推向民主派非常荒謬。

勁呀！老胡！ 飯民真心笑話黎

佢見到指揮官未?

係咪講緊自己呀老抽

胡志偉：被 DQ 消息證明民主派成功

VS

之前除衫俾人摸，而家除埋褲俾人姦

勝利

民主黨成功爭取被DQ！
民主運動光輝一日！

拒絕洗白泛民，泛民係仆街抵撚死

訓左無睇 延任後又做左啲咩？

輸到癲撚咗

真係頭條笑話？胡志偉做左李力持？

成功爭取一個小組委員會主席都冇

胡志偉 淋油漆.gif

議會戰線點算

泛民好波！

精神勝利法

其實中共係警告你哋班民主黨，乖乖地坐喺度乜都唔好做。

我幾個月前狙擊過鄺囝，當時俾人屌到仆街

係咪企喺側邊望就叫監察

....

泛民或成最大贏家

真心勁

都真

屌你遲唔走早唔走，美國大選前走人地就要忌你三分，分分鐘總統辯論都有個topic講吓香港，依家無撚人睬你啦傻仔

冇乜興趣知佢地d野

佢on9真係唔係扮

條撚屌係咪上得連登多痴撚左咁撚似兒登仔d輸打贏要嘅

ok you win

一打唔洗找

得返呢d片比飯民fans打飛機

佢見到指揮官先定係onq俾人over dead body 先

感謝胡志偉提供笑話

飯民食相好難睇

其實比國際睇到中共幾無恥
由佢地DQ 畫面仲好睇

都呃到啲on9嘅

阿Q精神

得啦，知啦，叻啦，委任議員

指揮官over dead body 行近胡志偉 頒個和平抗爭獎比佢

其實出少句聲

無人想理佢地

咪以為有自由總辭，一樣可以全部告串謀危害國家政權，以國安法拘捕，不准保釋。

由於情節嚴重，押送大陸受審。

共產黨只要咁樣攪一劑，全部反對派即刻收皮。

我唔除衫點證明佢係強姦犯

好撚煩

佢youtube 既target 又唔係你

令中共氣炸就係最大政績？
咁每日香港人台灣人都做得好過你地啦

一開始全香港人叫你總辭杯葛臨立會你地話人係鬼！

好喇！依家俾人DQ喇！

就話要總辭，咁接照民主黨邏輯，你地自己仲唔係鬼咩

講真，咁起碼唔奶共先

痴撚咗線

其實佢冇講錯

逼到中共出手核突

走遲咗好過唔走

大佬 唔好咁癡線.jpg

面皮成尺厚

如果佢意識唔到咁講完仲可笑 咁真係脫節得太緊要

唔可以講佢錯曬
但真係好樣衰

香港民主派應該改名做獻世派

下屆選舉投白票由我做起

出左糧要定時鳩噏幾句扮開工

贏到開巷

自己講出黎唔笑果下先好野

販民已成最大贏家！

阿Q

好能核突

想屌醒班傻人
但經過呢年半，我知道事情唔係咁簡單

香港有四成反民主派，邊有咁簡單

打飛機打到呢

手術成功，病人死亡